公屋富戶瞞房署揸4層樓值過千萬 虛假陳述僅被罰160小時社服令

🤪🤪🤪香港人＝突擊抽查，腥港支那＝唔熟腥港廢律 判社會服務力

再有公屋富戶隱瞞持有物業或資產超出上限，被控虛假陳述罪成，可謂越揭越有。1名住在天水圍天恒邨的公屋富戶，去年填寫入息及資產申報表時，申報沒有擁有香港住宅物業，其家庭總資產淨值亦沒有超出224萬元的上限（現行公屋入息限額100倍），但其後遭揭發原來擁4個總值1,126萬元的香港住宅物業，早前被裁定虛假陳述罪成，今日在屯門裁判法院被判處160小時社會服務令。該罪行最高罰款5萬元及監禁6個月。

房屋署指，早前調查發現，該居民「因明知而作出虛假陳述」，違反《房屋條例》第26（1）（a）條而被檢控，並被裁定罪名成立。裁判官考慮到案情嚴重，並不適合判處罰款。在參閱感化官的報告後，法庭判處被告160小時社會服務令。房署會向住戶追回因資料不正確而少付的租金，而根據2016年12月修訂「富戶政策」，若住戶擁有香港住宅物業或家庭總資產淨值超逾現行公屋入息限額100倍，不論其家庭入息為何，均須遷離他們現居的公屋單位。
房署提醒所有公屋居民，須如實申報入息及資產、準確填寫申報表，否則住戶便可能因明知而作出虛假陳述，而觸犯《房屋條例》第26（1）（a）條，如罪名成立，最高可判罰款5萬元及監禁6個月；若因忽略提供資產申報表指明的詳情，而觸犯第27（a）條，罪成最高可判罰款2.5萬元及監禁3個月。

房署回覆《蘋果》查詢時又透露，2014至2018年期間，因干犯《房屋條例》第26（1）（a）條而發出的傳票總共有158張，當中有140張成功被檢控，罰款金額由1,500元至3萬元不等。除罰款外，亦有個案被法庭判處監禁兩個月緩刑兩年，以及兩宗個案被判100小時社會服務令。

公屋聯會總幹事兼房委會委員招國偉表示，房署去年4月向約25萬公屋戶發入息及資產申報表，發現約560戶因家庭入息或資產分別超額5倍或100倍，甚或在港擁有住宅物業，需遷出公屋，數字較署方過去平均每年收回約280個公屋的數量激增一倍。他指，新富戶政策實施後，確實對公屋戶起到阻嚇作用。而今年的申報期已開始，相信仍有公屋戶會透過刪除戶藉、轉贈單位等方法，逃避被「叮走」。

支那狗死全家

支蝗豁免？

順邦鑽探工程(香港)有限公司
太和邨公屋單位

屌罰咁少

唔霸多D屋點抄高自己擁有果4幢樓個樓價呀

4層樓才過千萬？ 2千萬不只啦

係罰都沒收果4間屋
比佢繼續住公屋

新香港人太多收埋資產係事實
不過舊香港人都不少
某知名公屋見過泊左中港車牌係樓下既車
中港車牌係非富則貴 同大陸有關係先拎到 即係代表佢屋企人/本人仲hold緊公屋單位 不過盤數做得靚過到房署入息審查
仲未計其他百萬名車 波子保時捷 出出入入條屋村

監都唔洗坐，有無搞錯